Google宣稱建成量子電腦，運算能力遠勝超級電腦

美國科網巨擘Google日前發表研究報告，宣稱已建成運算能力遠超現有最強商用超級電腦的量子電腦，能在約3分鐘時間完成商用電腦要花1萬年處理的運算工作，首次實現「量子霸權」（quantum supremacy）。研究人員形容這是邁向全面量子運算的里程碑，惟該部量子電腦暫時只能處理單次運算，實際應用仍需長時間改進。

有關研究報告於上周較早時刊登在美國太空總署（NASA）一個網頁中，但隨後被移除。《金融時報》上周五（20日）報道，研究由美國加州大學聖塔芭芭拉分校實驗物理學家馬丁尼斯（John Martinis）帶領，團隊開發出一款53量子位元的處理器「Sycamore」。

研究員指出，由IBM開發、目前全球最先進的商用超級電腦「頂峰」（Summit）要用約1萬年處理的運算，Sycamore處理器只需3分20秒就可完成，相信今次是首次展示只有量子電腦可執行、傳統電腦實際上無法完成的運算，代表已達到「量子霸權」的目標，即量子電腦完成過去不可能成功的運算。

現時主流電腦採用二進制運算，用於運算的基本位元（bit）運算時只能代表0或1，而量子位元（qubit）則可同時代表0和1，當量子位元串連起來，可代表的數位狀態將呈指數增長，換言之量子電腦可以即時計算出數以百萬計的可能性。

由於量子電腦的運算效能遠超現今電腦，將有助模擬傳統電腦做不到的物理和化學運算，包括協助開發藥物、發展人工智能和自動汽車，甚至管理投資組合。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

[（防禦）方向討論&檢討]對家玩抹黑去掩蓋警暴，我地對應手法就係訂立界線

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

自主ai出現了

用嚟掘bitcoin ?

人類新紀元

睇黎bitcoin要升級hash algorithm to sha3-512
Public encryption 要ecc-512

俾中國佬偷到一定係用黎做監控

華為啦？

香港讀電腦真心on9
仲學緊10101010101010101010101010
人地已經10用一粒bit代表

有無巴打可以講下係咩黎
好玄下

Gundam 00 十年前已經講緊量子電腦

最尖端既科技同大學一般課程點比而家全球應該冇乜地方會係UG學quantum computing

總之就係一部效能比傳統電腦高好多既電腦
而原因係佢store data既原理同傳統電腦好唔同

如果係真的話，依家堆加密算法係咪唔再安全

變唔變到antman

All encryption is vulnerable now!

但Theory 一早有
好似加密個啲咁
百幾年前既數學方法, 依加先可以用黎應用

唔講咁高端
AI, Blockchain香港都落後好多年

囉黎掘bitcoin咪會比佢掘晒？

利申 唔識

擔心下佢爆鳩哂啲encrytion仲好
衣家key pair 好依懶一樣野
就係你唔能夠快速咁factorize一個好大既數做兩個質數
如果部腦咁快 brutal咁計 好快計到
到時拎住條public key就gen得返條private key
好大獲

On9啦，QC 某啲野快渣
同埋呢啲未成熟既野頂多都係UG輕輕帶過
真係要學要讀phd

好快有山寨

只係某啲野快

我諗幾分鐘就crack到

到時全人類升級

入左matrix 世界

我諗真係唔遠，可能而家就係matrix入邊

未來世界

睇政府個4000蚊都知香港既IT得啖笑

用黎暴力攻破密碼

全世界所有加密即時變深水埗鐵閘

telegram rip

冇事既, 冇人話平民化喎
未出現新加密algo之前都唔會用啦

Sha256()好快被量子電腦破解到
但sha-512的複雜度，係sha-256的最少2^64倍（即42億×42億倍）
冇咩可能破到sha-512

但bitcoin係行sha-256
所以好快gameover

我剩係諗起加拿大總統解釋量子電腦既新聞

唔好畀中國偷到啊！！

而量子位元（qubit）則可同時代表0和1

我5秒就計到自己要射
呢部野計唔計到？

Sha-512係quantum proof
量子電腦破解都要過億年
但sha-256好快會gameover

民用嚟講，可以用嚟計下郵局派信最方便快捷嘅路線

維達

係呀，支那人呢位面最撚叻，走歪路

之前睇過啲文話量子電腦出現=特異點出現
會令人類走向一個新紀元
唔知係咪吹水啦

老實講 依家講出黎 十年前已經整好都唔奇

銀行密碼加密88準備全球户口歸0

唔知講緊乜
好似好勁咁

前個排有單新聞講軌道電梯 依家又講量子電腦 幾時有木星探索計劃

整到時光機

gundam 00

唔係要有幾百萬量子位元先破到bitcoin咩
google果個100粒都冇wo
利申:唔識

els

ETH同TU Delft有quantum computing course讀，同埋瑞士summer有quantum computing summer school.有興趣可以去下

傳統電腦運算既時候
每一個導物每次只可以代表1or0
但根據唔知邊個隻貓既量子理論 同一時間可以代表晒1/0
用一粒量子就代表2個bit and 0
兩粒就代表到4個（1-1,1-0,0-1,00)
所以量子電腦比一般電腦既速度 理論上係快2^n倍
n就係你用量子既數目

利伸 吹水

電子時代 -> 量子時代

Where is China?

Q# 上網自學啦

係好玄
成部機有99%電力同結構都係用黎降温到接近絕對零度

Me too

單次運算係拍咩

可唔可以用黎爆密碼?
如果得,咁以後D密要有幾長先無咁易爆到?

1個q-bit可以同時做兩樣野，所以佢嘅運算能力係幾何級數咁升。
仲可以用纏結再將運算能力乘上去

好似係

你當係一部好快的新型電腦
唔可以同呢家平時用的電腦比較
以前可能話一年可以升到20%效能
呢家係用倍數計 例如有機會一年1000倍咁

其中一個用係破解密碼到
例如你係某網站個密碼係lihkg
個網站會跟據一堆rules（ie hash）將佢轉做一條好長的字串 say
aa8fbf98ffd80dfbc87adb154341ccd54118a77f76ea86f9c81f02d9d3c3321f 然後草低
（個例子用緊sha256）
你每次登入呢個website 就會用同一堆rules計 再 check同以上的係咪一樣 係就代表你打岩pw
同時間網站擁有人係唔知你原本個pw

之前話安全的原因係因為無一個足夠快的方法將個條長串變返lihkg
當你逐個逐個些 試幾百萬年都係解唔到
不過量子電腦個計算性能非常強 有能力係幾分鐘就解到呢類pw
ie 個網站擁有者可以知返你個密碼

再勁都好
上得太空未？
好似高達咁 係月球整個資源站先啦 最簡單

就算得政府可以用,咁擁有量子電腦的國家咪可以爆曬無果D國家,偷睇曬別國D秘密?
咁日後國與國之間仲邊有信任?

美國放風=用左幾年

則係連掘都冇可能？

普遍香港人: 都無得炒既

監控 監控 監控 監控

你又知冇？

演算點樣2047前殺光香港人

睇到呢句，都知你on9

2045

你講依啲真係未學行先學走，1010係基本功
讀大學都無得skip

學完基本功, 然後就沒然後

日本科技全球十年！

VEDA

美帝幾時黎統一中國阿

我連普通電腦點運作都未理解到
更加理解唔到量子電腦點運作

就咁睇覺得好撚勁

咁turn a廿年前仲勁啦

只有RSA同ECC有事姐
AES256同SHA2/ SHA3無事

Bitcoin唔好reuse address就ok，同埋佢地update番個quantum proof PKE就得嫁啦

唔洗偷 本來就有俾錢合作

幾時可以整量子隧道

傻啦
升級咪得
破sha-512, ecc-512,aes-256, rsa16384
超級量子電腦，全球一齊破，都要過億年

Sha256都有事，hash algorithm complexity在量子電腦下可以由256bit變成84bit

人類距離被skynet統治嘅日子不遠了

幾時先有quantum realm?

圓周率

Quantum快啲定5g快啲

OP

掘晒啦仲掘
班精英整呢樣嘢出嚟前已玩爛

快啲出現
唔明驚咩

薛丁格隻貓

如果真係有skynet佢第一步係咪會先消滅共產黨其實

唔係
崛礦唔係要你撞晒成串咁複雜的hash

快最快電腦15億倍
痴撚線

發明埋量子糾纏零秒傳輸就好

我怕中共控制唔到部量子電腦，畀ai撚返轉頭

起碼讀mphill 先用得著啦，要有physics 知識，又要識電子、電腦，數學又要有返咁上下能力，你想搵個ive仔或者degree 仔都有能力handle quantum computing system, 難啲囉。
而且HK no it, 除左係大學做研究，讀完出黎做野都用唔著，軟件硬件資源都無，有咩條件吸引人投資同學習？

Source?認真想學野

以前上網（1995年），家庭普遍都仲用緊28Kbps 上網
現在上網（2019年），家庭普遍用緊1Gps, 即1024Mbps 或 1048576Kbps

速度都快左38000倍

以前 hard disk (1990) 好多都仲係20MB hard disk
現在閒閒地都4TB
30年內Size 大左20萬倍

以前bill gates曾經講過640KB Ram is enough for anyone
現在16GB Ram 都好少兒科
比bill gates所講的enough for anyone多左26000倍

支爆快D

因式分解一個好大嘅數嘅時候？

up

Quantum is about the speed of your smartphone or computer

5g is about your speed connecting to the internet via wireless network

Different category

除左演算法需要突破外
就係用咩材料可以解決現有嘅物理限制?
上面有人講過部機99.9999%嘅電力用左黎降溫
因為量子態極易受外界因素影響 (量子不穩定性)

支那永遠都係將科技應用喺邪惡嗰方面
而唔係改善人民生活

圓周率家陣計到幾多個位

Single atom transistor ?

如果sha-512 只係base on Discrete logarithm
咁佢既complexity 對量子電腦黎講無乜意義

大部份密碼都會比部量子電腦收皮

Sha512係hash algorithm (hash cryptography), not based on discrete logarithm (public key cryptography)

大家有冇睇過ZEGAPAIN呢套動畫, 講量子電腦, 我覺得幾好睇

Push手足搵命博，文宣公關幫手解釋
「各有各做」可以升lv啦，請各司其職
盡量減少被捕人數，呢場係持久戰

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•惡就割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@簡易Template@
每日任務：1. 幫襯良心商店2. 抵制送中商戶3. TVB、港鐵4. 十點咆哮5. 健身+運動6. 開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)
7. 冷處理負面post
每星期任務：1. 低消費，高儲蓄2. 教育家中兩老3. 去連儂牆
每月任務：1. 換美金，走資2. 搵多一個人參與3. 陪審員、派傳單、放映會4. 各有各做
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@詳細Template@
每日任務。每星期任務。每月任務。
日日update

Version 2019.09.23

收埋先, 唔好俾D支那見到呀

呢樣可能需要納米醫療（nanomedine）先做到
包括nanorobot 納米機械人+人工智能

無改錯名
人無讀書，見識少，幾句真係已經睇得出

幫手算下中共仲可以玩幾耐

一直都研究緊啦 係一直未超越傳統電腦啫

咁你就教下我老人家嘛

一定

監控智能燈柱、大數據、量子電腦、物聯網、人工智能、5G

中共

其實如果之後真係做到咁，會引申出好多問題
例如係咪所有網站用密碼登入已經唔安全，因為無論用咩密碼都好都可以好快破解到
又例如係咪即係代表已經無需要優化改良原先慢嘅algorithm，反正咩algorithm都可以好快計到出嚟？例如如果量子電腦成功咗係咪即係bubble sort同quick sort所用嘅時間差距會變得收窄？（雖然喺理論上quick sort係比bubble sort快）咁將來algorithm呢個範疇嘅研究會唔會因為有量子電腦嘅出現而變得萎縮同退步退化呢？因為乜鳩都已經可以靠量子電腦好快咁計到出嚟，已經唔再需要研究有效率嘅algorithm，會唔會間接令研究algorithm班人say good bye？

理論上一個40 qubit的quantum processor的運算速度, 已經超越世上現存的超級電腦.

唔會，因為共產黨本身就消滅緊人類

咪係，UG課程不嬲都係學基本嘢，如果話讀完UG課程之後會整到量子電腦方面嘅嘢，真係講笑咩，你話整個lihkg連登討論區出嚟就話啫（其實喺香港，讀完UG都唔代表啲咩，就算要學網頁，好多時都係自學，甚至同UG課程無任何關係，所以話整app整網頁喺香港可能IVE仔比就咁讀UG嚟得重勁添，不過讀UG可能電腦根基比較扎實嘅，學習可以快啲上手，學習能力強啲咁解）

例如係咪所有網站用密碼登入已經唔安全，因為無論用咩密碼都好都可以好快破解到
要睇下有無人可以諗到specific algorithm去解哂
但以前好多所謂的加密方法已經唔夠安全
especially如果有人整到部高級quantum computer 但無人expect去到咁多bit

又例如係咪即係代表已經無需要優化改良原先慢嘅algorithm，反正咩algorithm都可以好快計到出嚟？
唔係，一般的algorithm我地唔知點樣用到quantum 的特性就真
基本上所有algorithm都要重新諗過
例如Shor's algorithm咁
不過由於量子電腦係現實好難普及，所以係要繼續改良

例如如果量子電腦成功咗係咪即係bubble sort同quick sort所用嘅時間差距會變得收窄？（雖然喺理論上quick sort係比bubble sort快）
唔知

會唔會間接令研究algorithm班人say good bye？[sosad]
應該要更多人就真，不過呢行門檻好高，要睇得明個algorithm都唔易
可能會引到一堆玩開competitive programming 的人玩上去

利申:唔係相關行業postgrad+ 都係吹水

量子電腦係現實好難普及

將來嘅嘢好難講，可能將來某一日真係會普及到都唔定，話唔埋
其實以前好多年前都覺得電腦好難普及，而家都普及到

冇改錯名

話唔定 不過要解決左溫度的問題先
暫時要接受絕對零度先work

如果第時可以喺屋企整到個絕對零度嘅裝置就得，雖然話而家整唔到，將來嘅嘢話唔埋，成日都有咩奇異點，係而家嘅人諗唔到嘅嘢但將來做到

NSA x Google

Quantum computer 都係run quantum algorithm 先會快 利用到superposition entaglement嘅特性去提升classical algorithm 嘅 efficiency

冇人諗到條quantum algorithms 去solve個problem 有quantum computer都冇用 而且classical computer solve唔到嘅problem quantum computer都係solve唔到

成日係度諗用啲納米機械人注入身體再去消滅癌細胞，其實有冇可能做到？

可以虛擬整個世界

所謂平行時空
只不過係部量子電腦
不停計算唔同可能

例如點樣先可以搞掂Chinazi
10月1 遍地開花又模擬一次
10月1 集中港島又模擬一次

有冇專家可以講解下佢個個處理器同intel amd個d有咩唔同

咁讀數囉
好多年前已經有講

落去問吓霍金

好似好複雜 不過唔明